+++
audios = []
descricao = "\n### Uma idéia na mão. Uma Camera na cabeça.\n\n### ![](imagens/jamcine.jpg)\n\n    <iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/a1Gywo23oLQ\" title=\"YouTube video player\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe>\n\n_No fim do ano de 2010, desencadeado pelo projeto EXTIMAÇÃO, iniciou-se um processo de experimentação entre vídeo e performance, que mais tarde seria intitulado JAMCINE: duelo estético a partir do confronto trinário câmera-atuante-cidade, olho-corpo-pedra, máquina-espírito-matéria. Instrumentos em riste, tendo como limite a liberdade da improvisação a partir do tema, e como elo a eloqüência no jogo caótico, na realidade do presente alucinou-se a busca de uma unidade-obra, antes diluída em vida. Um feixe de luz sem corte – um plano-sequência – se eternizou, sete vezes, em sete espaços, tipicamente belenenses: a Av. Presidente Vargas, o Parque de diversões ITA, o Ônibus Satélite/F. Patroni, a Floresta Amazônica, a Universidade Federal do Pará,o Ver-o-Peso e o bairro do Reduto. Efêmero e eterno o imã da paisagem atraiu o olhar através da imagem. (fonte:_ [_JAMCINE_](https://www.facebook.com/events/187788601269523/)_)_\n\n    <iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/y2COtKbOrFs\" title=\"YouTube video player\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe>\n\n    <iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/tsfR-Jd2EtU\" title=\"YouTube video player\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe>\n\n    <iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/vDchmhiZo3Y\" title=\"YouTube video player\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe>\n\n    <iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/yQT9NNnw1hY\" title=\"YouTube video player\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe>\n\n    <iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/P3WxN2bS208\" title=\"YouTube video player\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe>\n\n    <iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/ZDtlO1ghTvU\" title=\"YouTube video player\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe>\n\n    <iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/AWmQyvvqRac\" title=\"YouTube video player\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe>\n\n![](imagens/242208_203624653008579_3589438_o.jpg)\n\n![](imagens/201464_1678324283534_2126263_o.jpg)\n\n### SOBRE O QUALQUER QUOLETIVO\n\n> Teoricamente o qUALQUER qUOLETIVO é o que Felix Guatarri chama de “agenciamentos coletivos de enunciação” ou um quoletivo em eterno estado de nascimento, cada agenciamento sugere um nova formação desse quoletivo; quoletivo ; quoletivo com “qu” para enfatizar a eterna duvida do que nos compõe e do que queremos dizer; qualquer para sugerir que saíamos de um autoridade estética para um alteridade poética, no inquociente quoletivo habitamos e nos apropriamos de qualquer um ou qualquer coisa, sendo assim, tudo e todos que julgarmos necessários para nos integrar, serão nossos e nós deles, pois não existe ação que não determine uma relação.\n>\n> Praticamente o qUALQUER qUOLETIVO se engendra socialmente através de execuções em diversas linguagens artísticas > áudio visual> cinema> artes visuais> literatura> cênicas> novas linguagens; tem observado e atuado politicamente na cidade de Belém com proposições na rua. Intervenções Urbanas; Cinema Improviso; Performances de Rua; entre outros tipos de rituais. Utilizando-se sempre de nossa matéria prima corporal para o mesmo.\n>\n> Este texto não é teoria, é prática.\n>\n> Intervenções e ocupações urbanas (habitar-te e extimação) exibições marginais e discussões públicas de filmes e construções literárias; tem buscado refletir com os desejantes, arte e política em seu grupo de estudos livre de arte no agora, idealizou e promoveu o encontro híbrido de ações-linguagens e pensares artísticos, o diluidades.  \n> Não existe liberdade individual sem liberdade quoletiva, sem liberdade não há existência. Eu acreditamos no acaso. Não apenas individualizar o quoletivo mas quoletivizar o individual é.\n>\n> “…é preciso dizer como habitamos o nosso espaço vital de acordo com todas as dialéticas da vida, como nos enraizamos, dia a dia, num “canto do mundo”  \n> Gaston Bachelard em A Poética do Espaço"
galeria = []
pdfs = []
tags = ["qUALQUER qUOLETIVO", "Cinema", "Documentário"]
title = "JAMCINE"
[capa]
descricao = ""
imagem = ""
[[links_relacionados]]
link = "https://www.youtube.com/channel/UCjvYeboTSgFTX83mhKSZE0g"
titulo = "canal JAMCINE"
[[links_relacionados]]
link = "https://https://www.facebook.com/qualquerquoletivo"
titulo = "facebook qualquerquoletivo"

+++
